# Menú
- [Que es git](#Que-es-git)
- [Comandos de git en consola](#Comandos-de-git-en-consola)
- [Clientes git](#Clientes-git)
- [Clonación de proyecto por consola y por cliente](#Clonación-de-proyecto-por-consola-y-por-cliente)
- [Commits por consola y por cliente kraken o smart](#Commits-por-consola-y-por-cliente-kraken-o-smart)
- [Ramas de kraken](#Ramas-de-kraken)
- [Merge](#Merge)

# Que es git
Es un software de control de versiones diseñado por Linus Torvalds, pensando en la eficiencia, la confiabilidad y compatibilidad del mantenimiento de versiones de aplicaciones cuando estas tienen un gran número de archivos de código fuente.
# Comandos de git en consola
git init

<img src="https://gitlab.com/jjjzambrano/capacitaciones-yv-mlab-2021/-/raw/master/Imagenes/Git%20init.png">

git touch 
![git touch](https://gitlab.com/jjjzambrano/capacitaciones-yv-mlab-2021/-/raw/master/Imagenes/Git%20touch.png)
git status
![git status](https://gitlab.com/jjjzambrano/capacitaciones-yv-mlab-2021/-/raw/master/Imagenes/Git%20status.png)
git add .
![Que es git](https://gitlab.com/jjjzambrano/capacitaciones-yv-mlab-2021/-/raw/master/Imagenes/Git%20add%20..png)
git commit -m"Nombre del comentaerio"
![Que es git](https://gitlab.com/jjjzambrano/capacitaciones-yv-mlab-2021/-/raw/master/Imagenes/Git%20commit%20-m.png)
# Clientes git
Un cliente GIT o software de control de versiones se usa mayormente para gestionar código fuente. Se diseñó para el mantenimiento de las versione de las aplicaciones cuando tienen un código fuente que contiene muchos archivos
![Que es git]()

# Clonación de proyecto por consola y por cliente
hola

hola
# Commits por consola y por cliente kraken o smart
hola

hola
# Ramas de kraken
hola

hola
# Merge
hola

hola